\include{settings}

\begin{document}	% начало документа

% Титульная страница
\include{titlepage}

% Содержание
% \include{ToC}

\section{Формулировка задачи}

\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth]{fig/task_3}
\end{center}
	
\section{Текст программы}

\lstinputlisting{lab.py}
\section{Ход выполнения работы}

В ходе выполнения лабораторной работы была решена заданная система дифференциальных уравнений c помощью 
\begin{enumerate}
	\item Функции \textbf{rk45} библиотеки \textbf{scipy}
	\item Метода Рунге-Кутты 2-й степени
\end{enumerate} 

Были выведены значения вектора решения \( x(t) \) на промежутке \( t \in [0, 0.15] \) с шагом \( h_{print} = 0.0075 \).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\input{tables/rkf45_table.tex}
	\caption{Результаты \textbf{rk45}}%
	\label{tab:1figsB}%
\end{figure}

Для метода Рунге-Кутты был использован шаг интегрирования \( h_{int} = 0.0075 \), данный по заданию.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\input{tables/runge_2_h_int_table.tex}
	\caption{Результаты метода Рунге-Кутты 2-й степени с шагом \( h_{int} = 0.0075 \)}%
	\label{tab:2figsB}%
\end{figure}

Был подобран шаг, не нарушающий условие устойчивости метода \input{report/h_int_stable.tex}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\input{tables/runge_2_stable_table.tex}
	\caption{Результаты метода Рунге-Кутты 2-й степени с шагом \( h_{stable} \)}%
	\label{tab:3figsB}%
\end{figure}

Дополнительно был подсчитан критический шаг, необходимый для определения шага,
не нарушающего условие устойчивости. Для начала запишем матрицу системы.

\[ \begin{pmatrix}
	-430 & -12000 \\
	1 & 0 \\
\end{pmatrix} \]

Данная матрица имеет собственные значения \( \lambda_1, \lambda_2 = -400, -30 \). Получаем следующее условие устойчивости метода:

\[ h|-400| < 2 \]
\[ h < 0.005 \]

\section{Вывод}

По выполненным расчётам, выполняя сравнение результатов \textbf{rk45} и метода Рунге-Кутты 2-й степени, можно сделать вывод,
что шаг \( h_{int} = 0.075 \) нарушает условие стабильности метода, поскольку результаты крайне сильно отличаются от ожидаемых.
Более того, компоненты вектора решения экспоненциально растут в каждой последующей точке, что связано с явлением 
"взрыва погрешности". Был подсчитан критический шаг и определено условие устойчивости метода \( h < 0.005 \). Очевидно,
что заданный по условию шаг нарушает это условие, с чем и связаны некорректные результаты.

\end{document}
